---
title: "Роли пользователей"
description: "Возможные роли и их полномочия"
weight: 20
type: docs
---
// :asciidoctorconfigdir: ..
:experimental:
:icons: font
:figure-caption: Рисунок
:table-caption: Таблица
:toc: auto

Web-интерфейс доступен для следующих ролей:

* <<admin,Администратор>>;
* <<auditor,Аудитор>>;
* <<auditor-plus,Аудитор с правом просмотра списка номеров>>.

[[admin]]
== Администратор

Администратор – пользователь с наибольшими правами доступа.

Пользователи с этой ролью имеют полный доступ ко всем функциональностям системы.

Возможности администратора:

* Создавать и редактировать конфигурации правил для обработки сигнальных сообщений;
* Создавать и редактировать черные/белые списки, словари спам–выражений и списки префиксов;
* Создавать и редактировать учетные записи аудиторов или других администраторов;
* Отслеживать все события, произошедшие в системе;
* Создавать и редактировать конфигурации подписчиков;
* Создавать и редактировать переменные конфигурации;
* Просматривать журнал транзакций;
* Создавать и редактировать таблицу местоположений;
* Создавать и редактировать сетевые зоны.

[[auditor]]
== Аудитор

Аудитор – пользователь с ограниченным набором прав доступа, создаваемый администратором.

Пользователи с этой ролью имеют доступ только к <<content/common/web/sections/audit_log.adoc#audit-log,журналу аудита>> и
<<content/common/web/sections/transaction_log/_index.adoc#transaction-log,журналу транзакций>>.

Возможности аудитора:

* Отслеживать все события, произошедшие в системе;
* Просматривать журнал транзакций.

[[auditor-plus]]
== Аудитор с правом просмотра списка номеров

Аудитор с правом просмотра списка номеров – пользователь с ограниченным набором прав доступа, создаваемый администратором.

Пользователи с этой ролью имеют доступ только к <<content/common/web/sections/number_lists.adoc#number-lists,спискам номеров>>,
<<content/common/web/sections/audit_log.adoc#audit-log,журналу аудита>> и <<content/common/web/sections/transaction_log/_index.adoc#transaction-log,журналу транзакций>>.

Возможности аудитора с правом просмотра конфигурации:

* Просматривать и скачивать черные/белые списки, словари спам–выражений и списки префиксов;
* Отслеживать все события, произошедшие в системе;
* Просматривать и экспортировать журнал транзакций.